你地屋企人有啲咩奇怪既用電習慣?

喺廳開2盞燈我老豆會話嘥電只可以開1盞
但差唔多24小時都開冷氣
而開冷氣又要開小小窗話要空氣流通
我屌

24小時長開冷氣 一個月電費幾錢？

我都係差唔多24小時開，除左屋企無人
電費都只係兩三千

其實唔會浪費好多錢，都唔明d人為左節省小小電唔開冷氣係咩玩法

開冷氣開窗好正常
如果唔係會缺氧

窮撚思維
我都係24小時長開， 為慳少少錢作賤自己為乜

5-7月嗰張啱啱交完
二千有找

我每日只開夜晚至朝早，大概12個鐘，電費已經好勁

咪就係 又開又熄仲扯電

唔係掛 咁啲冷氣咪走哂

咪就係
舒舒服服嘆下冷氣 搵多d錢好過啦
我仲要長期開空氣清新機同冷氣，都係三千電費，真係想知佢地一年節省到幾多電

你幾時開始24小時？
應該要下一期先知貴成點？我冷氣都係6月尾先開始開

開大d咪得

六月尾
五月都熱死啦

你電費勁係有幾勁
我諗7-9月頂盡都係二千五咁上下

二千 但我係一個人住

橫掂都冇咩錢，不如用埋佢舒舒服服仲好啦

我唔太怕熱

無分別架 我係訓覺開兩部
大部分時間淨係開廳一部
你一個人又係開一部

點解你瞓覺開兩部？
你一部父母一部？

廳永遠都係黑媽媽
因為只可開一盞細燈 話慳電費
但佢地自己間房就長開冷氣

真係會缺氧咩?? 空氣其實仲有好多地方可以流走

當2000 2個月
一日先33蚊 仲要有一部分係其他電器用既
當一半係冷氣 舒服一整日先十幾蚊
真係shut up and take my money啦

Same
有無巴打識計一粒燈長開24小時要用幾多電費
每日洗唔洗1毫子

嘩24小時開冷氣唔乾咩?

yes

返office工嘅人咪死撚晒

全家去旅行都唔會熄燈唔會熄冷氣就走左

屋企有僕人?

我屋企果部開一個鐘用到個幾

一個鐘一度電左右

唔明點解會開到24 屋企個個番工都冇人仲開冷氣做乜

夜晚有人先會開冷氣

咁離地
嘥錢嘥資源
定養咗狗唔熱得?

冇，等d邪靈以為仲有陽氣

咁你又誇啲 冇人都唔熄就真係浪費啦

浪費就唔驚
驚著火

無人係度仲整到有人用緊咁樣仲邪

問緊盞燈用幾多電喎

屋企會臨訓前開冷氣 起身出門返工就關 電費一個月就600幾 所以真係省好多

有冷氣=有陽氣?

睇火數

我想問一個月兩三千電費係咪算少？
定正常？
我只可以話我係真窮

當100W呢 點計

老豆總係夜晚任何時候都要開一盞廚房燈
問佢咩理由又唔講

正常應該千幾二千

btw係講緊2個月 唔係1個月

續命燈

防止甲由出嚟?

想問上2個月(4-6月)用2000度電算唔算多
中電成日寄信嚟話用電高過標準家庭xx%
但係我玩完佢一輪慳電攻略之後得出結果係冇野慳到

2000度
定2000蚊

2000度, 用電價計返係$2,608

咁就要睇你用左幾多個鐘再加埋你其他野先計得出你幾電費

其實都差唔多掛 我千五度

廁所三個萬能插插同一個So位
蚊極收埋佢話危險
佢都要買過插番落去

利申 做電

終於返返正題
仲要廁所 其實真係好危險

哇

5-7月份 份電費交成4千2
屋企有家親戚未有屋住，等抽公屋，寄住係到
日日番黎就開冷氣，由朝開到晚，無停過
已經2年，近排抽到啦，又話唔要，再抽
好彩電費佢地自己肯負責，唔係實唔忍，趕走佢地
水費，煤氣又係每樣2千幾蚊，真係痴線

on9
你估宜家幾十年前？
開閂只會用好少

空氣清新機真係有用?

有一次佢up話乜長明燈
又話啊媽以前話一定要開呢盞燈
我就記得我個陣玩野開呢盞燈俾啊媽話晒電 係一直都唔會開
自佢走左後幾年，老豆就開始開呢盞燈
又背光又晒電，開黎都唔知做乜9

不過收斂左好多
以前只要係夜晚，無論有人無人訓左食飯做乜都好
都會開住
而家訓覺就會熄了

當100W就開10個鐘1度電
以每個鐘計
1000W開一個鐘就一度電
除返開就得

google下啦屌
消委會都講過

屋企24小時開冷氣
一個月電費都係三百幾

啫係開十個鐘就9仙

睇你個名就知你做假膠

瞓教時間會開著廚房燈成晚，廢時痾夜尿要摸黑

咁水費同煤氣又點計
btw 巴打住緊好大地方，夠位擺多一家親戚？

屋企人好慳電
死慳爛慳到淨係夜晚訓覺先開冷氣
平時只係准開風扇

二個月交七百蚊電費 是否唔正常

水費煤氣都咁貴 佢地每人沖一個鐘涼?

夏天2個月七百真係極低
我唔係成日開冷氣都2000上下

冇錢呀屌

仲話 呢兩個月開多左冷氣 應該會電費貴左
仆你個街 694蚊電費
仲平過五丶六月嘅七百蚊電費

唔係講笑，真係沖成一個鐘
佢地啲仔例牌沖之前係到爆石，係又屙唔係又屙
最大個問題係開撚住啲熱水係到屙，好似當正焗桑拿咁
屌極都係咁

冷氣開得耐同熱一樣唔爽

開下關下先得

老母on9到熄左冷氣之後唔會開返窗 一來懶得走去開 二來佢話要keep返啲冷空氣喺間屋度 屌佢老味 有時我唔覺佢無開返窗 搞到個人好頭暈好焗既時候先知未開返窗

所有電器開錯左要等一陣先可以熄
一立即熄就比人屌
話會扯電 其實係咪真係會

唉 我老母又係咁

電費每度用“分”計喎
所以係9毫
邊有9仙咁平
9仙既話24個鐘冷氣都係一兩蚊

出街要熄晒充緊電嘅電器
要啪制先抆充電線

其實係好有安全意識

屋企人要我訓覺前熄router
驚爆炸

啲習慣咁離地平時富貴慣?

6百6呎咋，佢地係水上人，佢地老豆老母會每晚食完飯沖完涼就番船，佢地啲仔咪留係到個個係廳訓地下囉
梳化都無位擺要扔咗佢，訓覺果陣燈同電視又唔熄
水費煤費輪住交，就算斬一半交都益撚咗佢地

每日又開又閂

幾多人住？
我4個人千幾
都係幾乎瞓教先開

屋企3部冷氣24小時從不間斷

老豆老母無屌咩
有啲咁嘅菠蘿雞親戚真係好惡頂

巴打你又估中，佢地好大洗
個個少爺仔黎，有錢又唔撚買/租樓，收撚埋啲錢呃公屋

其實啫係你補貼佢

咁開冷氣又唔係用好多電嘅

老母就升咗天啦
老豆都覺得難頂，但就話忍下，廢時又話搞到大家關係唔好
心諗，我真係寧願同佢地無關係
朝朝5點6點嘈到拆天，班友夜晚打機又嘈，無教好訓

係開果下最扯電
你開住等佢一陣咪會食更多電
唔會因為你即刻熄而即時扯多左電
你即刻熄佢就唔會再用電啦
以耗電方面黎講就係咁

但係即刻熄會唔會快壞我就唔知
始終有可能

原來如此

點解我屋企10PM-6PM先開

每兩個月交一次都要1500電費 正唔正常

通常屋企10PM-11AM先有人...其他時間都係無人係度

兩三千

告發佢啦屌

我唔係仆街

長開先慳到電費囉 啲窮撚思想成日以為用先開一陣，跟住又閂左去可以慳到
屌一日開幾轉，開機先最食電，仲消耗得多過長開，加上成日開開閂閂電器又快壞，話咁快又要成部換個，唔方唔慳，用電器長開唔閂晒power勁耐用，相反睇到啲人死慳爛慳轉個頭又要換機

正宗廢老心態
就算啲親戚唔好
都唔可以斷絕來往

裝中央冷氣，想唔開都唔得

開幾多部冷氣?
一星期洗幾多機衫?
有無用乾衣機?

住酒店式apartment?

電費無超過$400

唔明點解要攬住啲親戚
其實好多都只係有血緣既陌生人

係呀 起身就開 訓覺就閂
我出街佢地唔用WiFi 都要閂

轉感應燈咪得

+1
屌 以為得我老豆老母咁反智

我個濕尻家姐
開冷氣開auto都算，仲要開26度加風扇
心諗乜撚野玩法，開26度
之後每次等佢唔係屋企，都開22度
其實凍d都係想屋企做返個抽濕姐
因為屋企潮濕，搞到牆生蟲

開24小時冷氣果D
屋企冇人會唔會開
如果會既開黎做乜

部電視機開得耐要比佢休息一兩個鐘再開過

屋企只可以6pm後開冷氣
日頭唔比開
咁算唔算怪
發覺好多fd係長期開

20年都係開住燈訓
一關就訓唔到

樓主老豆係咪滿頭白髮

無人梗係唔開
但毒撚長期喺屋企

幾多匹 咩型號 即刻買返部

我諗起新買iphone 佢會叫我叉過嘢電先好用

+2
其實每日又開又熄會唔會有問題

其中一間房長開風扇

夜晚要熄wifi

尼個好似係真 聽唔少人講過 舊電會長壽d

我又醒起一個怪習慣 其實唔知算唔算怪

夜晚拖把要熄曬d制 係咁啪啪啪

濕你老母尻咩
你家姐咁先係好 識點樣慳電

尼你老母

多數窗口機都應該有air vent制？

睇下係咩冷氣，同埋本身點用
如果係訓教先開就咁梗係唔用要熄啦
如果係平時日頭都長開，咁梗係由得佢長開
你知唔知日頭曬一曬要開幾耐先可以降低返個溫度去25?
果度用仲多電，冷氣長期恒溫係要到高過過溫度先會再運作，唔會係咁不停制冷

同埋開冷氣係要開窗，如果唔係成屋都係菌
如果長開冷氣就開少少窗
如果訓教果陣先開就開冷氣頭15分鐘開窗，跟住可以閂返
可以交換到出面空氣 (某集鏗鏘集請微生物學專家講既)

上一代冇讀書又冇常識
冷氣雪櫃抽濕機暖爐最扯電

燈比多少少轉哂led燈
100w 變 10-14w 唔使半年回本+led膽至少用十年

有冇link

勁多年前......睇果陣仲係用緊CRT 電視

對唔住大佬 夜得濟
呢 呢 呢 呢 呢 呢 呢

訓教剩係可以開4個鐘冷氣
有時都未訓著冷氣就熄左

因為唔想用電，夜晚11點後要熄Wifi

臨訓熄router我覺得冇咩問題
冇人用既時候散下熱都好

前提係要最後訓既人熄

4個鐘都未訓著巴打失眠好嚴重喎

竟然無環保撚進場

佢地早訓
最盡可以10點開2點熄

一部 窗口式。匹半

無乾衣機。

兩日洗一次衫。兩個人份量

開燈！開開全部既燈！夠晒光猛

訓教就要熄到黑晒 少少光都訓唔到

一樣

長開抽氣扇

見你哋個個都幾千蚊電費
我咁係咪唔多正常？
屋企3個人住

其實冷氣變頻機真係長開先慳到電
到左設定温度就會長行100-300w

冷氣 夜晚先開 大約臨訓前10-11點先開

有時夜晚食飯個陣熱撚到仆街成身濕晒 煮到約好餸都無胃口

$2300電費 出哂街都要開冷氣比隻貓

一睇就知你係窮撚啦
一間房一部好撚正常啦

屌 我屋企都係
全屋人都怕凍 夏天得幾日會開冷氣
屋企近海 成日都好好風 夜晚開風扇訓有時會凍醒

唔出實數啦, 亦都唔洗睇最尾個兩個月

兩個人住, 冷氣長開

日日開十五六個鐘冷氣

今個月千二蚊電費

只係夜晚訓覺先開，每日開15-16小時
只係一部，都要$1000
利申：港燈
求救點做到巴打咁平

電視長開
老母話隻貓中意睇
我習慣長開電視係因為有聲陪 唔會睇

我六千幾 不過屋企三個人開3部 無人就開廳部俾班狗

最扯電嘅多數係冷氣機及洗衣機
主要係因為要推郁本身靜止嘅摩打

你廳應該有兩部

你點知

因為我老豆老母間屋都係

屌
嚇撚到我 我就諗識我都無理由知我名

電費6009幾都估到

6000

但我好少開兩部 視乎人係飯廳定客廳 除非打邊爐
而家睇返原來電費好平 六千可能係無一級能源標籤冷氣引起

24小時長開冷氣都係十零蚊到
利申住hell

兩點熄WiFi 話有輻射影響訓覺

粒燈幾w 先
一度電我當你$1.012
$1毫大約～98w 電

屋企每期交300
上面交兩三千班友個腦應該有問題
缺氧都講得出

身為有錢仔，我淨係6:00pm - 8am 開冷氣，weekend先開到11am
一個月先大概$1500
啲公屋仔有電費補貼，成日開冷氣，又唔知對身體唔好

我差唔多6000
total 5間房有冷氣
我自己就一定長開

室內空氣密度太高，冷氣機打唔入鮮風，咁開冷氣有乜用

屌
我老豆老母都係
話驚燒
有時去朋友其中一間屋玩
人地一個禮拜得一，兩日會係果間屋都長開router就覺得自己屋企好撚柒
同場加映另一個唔關用電的低能認知，遊戲機（ps,xbox果d）會插壞電視但佢地又用錄影機DVD機

依家d傷風感冒勁左好多

其實電視風扇燈呢d根本唔用得到幾多電。

香港夏天主要係冷氣，但呢個係必需品。

半夜摸黑去廁所（可能怕開燈晒電）

打開門去廁所唔開燈話慳電

開冷氣但較到最細風最高溫度
然後開風扇慳電

只限定頻
夏日炎炎嗰陣
變頻開足全日
同定頻差唔多

屌你老母On99

代理知道港豬低賤
冇入鮮風冷氣
開下窗係好事
日本台灣都有賣頂班鮮風型號
唔洗開窗

下，是但一部窗口機都有入風口啦

點解而家唔開煮食po

屌我屋企都係咁
之前我老豆老母話唔用就一定要閂 好曬電
日日開開閂閂 PXXW村屋router廢到乜 唔長開啲信號接收唔好 成日都壞機 一年都唔知換幾多個router
有一次我同阿妹忍唔住同佢哋講佢哋唔閂就唔壞 自此之後我哋兩個喺度佢哋就長開 但係有時我哋兩個唔喺度都偷偷哋閂咗佢

開冷氣又要開小小窗空氣流通+1
都唔知邊個撚屌教佢地
空氣流通咪唔Q好開冷氣囉

拖把同啲電制一無野插住就要熄左佢
佢地話嗰粒燈仔會食電
就算無燈仔嗰隻佢地都話啲電會漏走

夜晚訓教先開得冷氣 一早就熄 12pm-8am
放假都係8點熄 熱撚醒我 想訓耐d都唔得

老豆開屋企個分體冷氣最低都係開到24度，開完好似無開過咁，然後喺個廳開多兩把風扇扯風
同老母兩個屌到出晒聲佢死都唔肯再較低啲

窮撚表示完全理解唔到
今年剩係開過三次冷氣，仲要每次只係三粒鐘

有死人就真 殮房咁

有係有
但係你有無拆過冷氣機洗隔塵網
果個入風口真係好恐怖,同坑渠有得fight
靠果個入風位,就好似你日日對住條坑渠嚟索咁

d廢老固執到仆街
外人講咩都信到十足十
仔女就唔信
router應該少過20W 開50個鐘先一蚊
換router費貴過電費
仲要麻煩

冬天平均每日3度電 夏天平均每日6～7度

一拖3

請問插咩電器

我反而想知冷氣機係咪預設左俾你24小時長開，唔需要俾部機抖下？

成個post都係鬥講自己開冷氣有幾勁好好笑好on9

咁冬天咪3x30=90蚊
一個人住？

差不多 每期（兩個月）$160左右 準確幾多我唔清楚因為唔係我負責交
兩個人住

係依個po呢講睇黎唔開冷氣既人先最奇怪

PS 6年無開過冷氣, 慣咗

唔開冷氣199
開完都係276

屋企好通風?
有時熱都唔係最大問題 係好焗

ac借左比第二個，我不是我而是另一個我

真係on99